bitcoin嘅最大問題根本就係太撚複雜

就算bitcoin又方便又安全又保值，莫講話師奶定係廢老，你同班醫生律師講bitcoin佢地都未必明bitcoin點撚樣作為貨幣

因為bitcoin本質上就唔係一樣可以輕鬆理解到嘅野，所以呢一世都普及唔到，得班傻西IT狗係到自吹自擂，去到最後一定會無人用，最後變曬廢紙

計我話，要作為一種貨幣，咩流通性咩安全性咩保值性根本只係其次。首先係要易明啊屌你老母！係呢一方面，一舊狗屎都比起bitcoin更適合作貨幣啊！

其實錢都好難明
你都係唔知佢點解可以係咁印
邊個發行 等等
只係因為用左咁多年普及左
唔覺有問題未有信心繼續用
Bitcon再難明都係個概念
但用起上黎你都可以唔理 反正知道點用就得
重點係唔普及

點解可以印，邊個發行，呢d唔明都唔緊要
但係連點樣用bitcoin，點樣儲bitcoin，點樣搵bitcoin，呢幾方面都係對於呢個世界大部分人而言難以明白
咁難明又點可能普及

有幾難明? 現價一斤菜心 0.00042 btc (42000 satoshis)，1磅肥牛 0.00152 btc (152000 satoshis)。
bitcoin 行唔通嘅原因係陳師奶冇時間等呢兩單交易完成，如果想打尖完成交易就要比多 50000 satoshis.

到時就會有人寫類似支付寶嘅電子錢包架啦，其實依家都有不過唔普啫

正解
根本就無人可以好簡單咁講解bitcoin係點
無人明又點會有人用

訴諸無知一向唔係判斷新事物價值既好方法。bitcoin係唔方便去用，一般人無渠道、無必要去用，唔會有興趣，所以唔流行，同佢複唔複雜無關。一但有人發明虛擬貨幣可以方便普羅大眾既地方，而且可以大規模應用，虛擬貨幣就立即升價十倍。同埋虛擬貨幣本身投資價值唔大，相關應用技術仲有發展方向先係投資重點。

一本公家公平公開嘅數薄
夠唔夠簡單？

因為bitcoin本質上就唔係一樣可以輕鬆理解到嘅野，所以呢一世都普及唔到，得班傻西IT狗係到自吹自擂，去到最後一定會無人用，最後變曬廢紙

先唔講我唔知你點得出最後冇人用哩個推論

你覺得bitcoin冇價值咁你put左未

電動車原理都唔簡單。但點解可以漸漸普及到？因為一個師奶都明白係一架車，可以係條街到行，咁就可以達到普及。
原理難明白絕對唔係問題，但個本質必須要易明。其實到底咩鳩係虛擬貨幣姐？根本連證監會都摸唔清個本質係咩，又何況係日常人？
就算點樣應用都好，就算可以有電子錢包，本質上bitcoin就係難明，得少數曲高和寡嘅人先會去用

呢個世界咩柒都可以call put
但bitcoin要做貨幣根本未夠班

陳師奶連你up乜鳩都唔知啊

我問緊你put左未喎，你覺得最後會變廢紙做咩唔put

所以bitcoin嘅結局就係淪落到剩返班好似你咁曲高和寡嘅人依然認為有作為貨幣嘅能力
你解釋曬bitcoin個原理都無用，因為本質太複雜。師奶唔洗明白電腦原理都可以用電腦，因為電腦本質夠簡單，人人都知道電腦係一個萬能工具。

你不如試下叫你呀媽試用 90年代 MS-DOS

你有料嘅都可以將狗屎炒賣到好高之後再put佢

但隨住時間越來越耐，當大家發現舊狗屎只不過係舊狗屎，結局就係最後跌到渣都無，呢一世都返唔到上黎，最後仲有邊個會用？

bitcoin亦然，今日你可以玩炒賣，過多段時間最後就會成為狗屎。當人人都知道係廢紙黎，你仲點繼續玩落去？

係咪個個吹奏bitcoin嘅人都咁九唔搭八?

同意樓主所講一定唔會普及，因為會顛覆左傳統既經濟體系

法定貨幣一日唔死crypto currency 都唔會普及到

其實好多低b以為put係中方向就贏硬
咁牛市買牛就沒人輸啦
成個過程仲要面對挾倉 call margin 同停牌 亦因為當中有槓桿 單純沽空借貨要比息
08災難前大把沽空基金早左put頂唔到黎明就收左皮

每次當有人講咩睇淡唔做淡就唔好話自己睇淡既人 通常都係未玩過 未經歷過當中困難既人

依家好高價喎，你做咩唔put

你估好似股票咁搵個number就put到咩

講到尾 以家只係一個狼來了故事
個個都覺得btc有歷史跌完再升就可以繼續咁玩落去 但只要現實係唔work 就算比你再一次挾上52wh都可以再收皮 未死只係時辰未到

即係佢再升你都會話佢遲早會跌，會唔值錢，
幾時跌？冇人知，
去到死個日未跌都只係時機未到，
公你贏字我輸

利申 唔反對你地可以買btc投機 賭錢博反彈 但要知自己係賭緊錢 同之前p2p融資一樣 只係鬥手快 唔好FF有咩價值

agger
唔掂就係唔掂，就睇邊個傻仔去到最後拎住堆垃圾過人世

真係我九唔答八，定係你理解能力差到一個地步？ 師奶可以輕鬆用電腦係因為依家OS user interface friendly 咗，所以先至問你媽媽會唔90年代已經輕鬆識用MS-DOS

介面係唔係user friendly都改變唔到個本質
了解bitcoin本質嘅人成日恥笑唔理解嘅人，但bitcoin個弊端正正就係因為太多人唔理解

幾時跌? 以家都跌左7成有凸
我既唔值錢 可能會睇成最後值1usd左右
只係以家個pool太大 入面參與者太多
有呢類人接貨 唔會死得咁急 死得7788 個市乾一乾 可能又炒返上小小唔奇
有人賭自然有上落 唔代表有價值 只係buy sell遊戲

有無人明....見到D 0頭就廢事睇
正常一種貨幣岩岩出現 一定係最簡單用1做單位....
1個bitcoin係咪已經好多錢 見你用0.0000X
係咪好難儲到去1?
利申 真係唔撚識

我call個reference比你睇咩叫沒價值 但係唔等於沒價格

以下為轉貼内容：

趣BLOGBLOG：
一毫子漢能遊戲 - 股榮
2015-05-24
財經要聞

漢能（566）上周三突然暴瀉一半，市值蒸發千四億，相當於一條三跑造價。有關外間對漢能的質疑，在此不贅，是否無辜定有陰謀，留待讀者自行判斷。但漢能的故事，令我回憶起大學經濟課的一段小插曲。
陳教授某日用100元真鈔作遊戲道具，玩法是，全班學生可競投這張鈔票，1蚊起跳，每次叫價最小1蚊，叫價最高者得到這100元，但出價最高及次高者，都要向教授支付出價的數目。
或其說這是個遊戲，倒不如說是陷阱更貼切。一大班同學甫開始自然踴躍競投，叫價五蚊五蚊很快地接上，到了五十元，只餘下二、三位同學參與，到了接近一百元，只餘下兩位同學對峙。同學A叫到99元，同學B不欲白白便宜99蚊予教授，狠狠地喊了「無得賺」的100元。
輪到同學A處於尷尬境地，迫於無奈叫了101元。很快，同學A及B四處向身旁好友籌旗，叫價一直去到超過500元，最終同學A朋黨較少而放棄令遊戲終結。教授付出百元鈔，換來逾千元回報，同學A白白花了500多元，同學B縱拿了100元鈔，到頭來倒貼400多元。
這個遊戲，就是由耶魯大學教授蘇比克（Martin Shubik）設計的一美元拍賣遊戲。一美元拍賣在多國著名大學進行多次實驗，最終的平均喊價竟然介乎20至66美元之間，較成本價高出最多65倍。

可能係大家對‘有價值’哩個詞理解唔同，
我自己覺得上年的確升得太急，
中伏班人係抵死，
最終穩定後唔會再有太大價格變化，
就使去到1usd，只要有哩個認受性，
bitcoin就有佢價值同意義

咁你對佢價值既定義有d廣義 正如垃圾都有價值 不如咁講 如果你覺得佢有價值你覺得值幾多

我諗你睇少咗人類嘅適應能力， youtube有條片叫 'what is the internet? 1994' 片中無論主持或嘉賓對互聯網都係一知半解，fast forward到2010s 咪又係嗰個對住部iphone。
仲有我唔係吹奏bitcoin, 我 #4經已簡單講咗點解bitcoin唔work

唔關事 係bitcon完全冇資產同業務支持 跌到仆街係應該

已經唔知你up乜柒
咁都唔難明？

不能同意更多

我冇辦法決定同推斷佢值幾多因爲佢自然會由市場決定，
但我認為佢有價值係出於佢ge功能性，
1.冇法追查（wanna cry都要求你比btc解鎖）
2.去中心化（你可以同任何人交易，冇得凍結你資產）

當然都有缺點，複雜，交易時間耐等等，但各樣野權衡後我認為最後點都唔會變成全世界冇人再用

做乜撚野要普及？樓主on9?

唔想知bitcoin原理

我淨係想知 點先算係你擁有

係咪要開ac 有咩官方server去儲存呢d數據

On撚99 真IT狗一早知係泡沫啦 係班金融狗係到吹奏 等你班傻鳩係咁接貨 佢自己就賺到笑 死傻鳩

Bitcoin 最大問題唔係咩明唔明
係冇政府所屬
灰色貨幣冇人保佢值呀
一隻上落咁大既貨幣邊會有人用
個個用黎炒咋

一定會有人用
例如要黎買犯法野 唔想俾人追查到咁
但係普通人之前唔會流行到 因為最後粒bitcoin 都要兌返做cash 跟本無誘因去用

其實都係單位作怪 你可以想像自己去咗日本/津巴布韋，後面加幾個零頭
如果都係唔明都唔緊要 因為到你真正做用家時候 可能嘟個QR code已經交易哂

用internet做例子
普通人會唔會知個原理？冇，因為唔需要知
internet喺岩岩出現果陣要打command先入到去，send封email都有排學，但宜家咪又係普及咗
首先你要知道cryptocurrency用嚟做乜，就係俾錢同收錢
有乜咁複離，整個銀包app, 用qr code/nfc 拍一吓俾錢，abstract咗成件事，搞掂
個問題係重未有user friendly嘅application出到嚟啫。技術根本都未成熟，俾一次錢都要等十幾分鐘，花時間解決呢d問題好過喇，宜家咪搞緊off chain payment囉
所以你個理由根本唔成立

1同2個缺點其實都好明顯同好大 係缺點大過優點

就係沒得追查 你比人偷左拎左錢追唔返 呢樣野其實係方便左d罪犯 而唔係幫緊一般市民 沒管治既社會其實會好混亂

同埋如果政府控制唔到貨幣政策可以好大獲

樓主, 試下唔好google
解釋下M1 M2 比我聽下
唔好諗, 直接答

最on9係連點樣儲存（擁有）bitcoin 都唔清唔楚
我開左個Bitcoin 銀行戶口，而我個銀行戶口入面有bitcoin
但我冇得將佢變做cash 自由攜帶？
萬一間bitcoin 銀行執左粒，咁我d bitcoin 點？
化為烏有？

就算真係有實體wallet （硬件）放我既bitcoin
做到好似cash 咁
咁萬一呢d 電子野潮濕壞撚左咁點算？
有隻甲由入左去柯屎搞彎d 電路板咁點算？
我成副身家會因為呢d on9 成因，而化為烏有
都幾撚on9 ga wo

唔係難明
係你懶得去理解啫
你通街執個無讀過econ嘅人
試下問佢銀紙點嚟
最多咪答到你銀行印
唔通又答到你個發行銀紙個原理咩
錢會成為一舊錢係因為啲人信佢係值
bitcoin作為新興貨幣嘅問題係出事點算

咁就證明咗你根本唔明
用bitcoin嘅人根本唔care你普通人了唔了解bitcoin，甚至佢哋自己都唔了解bitcoin嘢blockchain技術，反正只要知道用bitcoin犯法都唔會比人拉就得
所以啲普通人一窩蜂去炒作bitcoin根本就戇鳩，而家bitcoin開採成本大過市價只係因為泡沫爆破嘅一時現象，只要silkroad繼續收bitcoin，bitcoin繼續於deepweb流通，bitcoin就有價值

利申：有學過blockchain

50年後就會話當年bitcoin撚走得太前

其實唔會，bitcoin 呢一方面其實好安全
某程度上仲安全過銀行
Bitcoin 用嘅係 distributed ledger technology
佢嘅儲存係靠網絡上面嘅 transaction records
所有 transaction records 係會有千千萬萬個 copy 儲存喺網絡入面，所以唔會因為一部電腦壞咗而冇晒 D bitcoin，亦都唔怕有人刻意修改咗其中一份 transaction record

支持bitcoin既都係主要講果幾個原因
去中央化同交易快 交易透明度高

其實去中央化呢點都已經未必係一個優點
去中央化都意味住冇機構去支撐呢樣野
又難追查交易背後既人
港元跌到仆街d人都可以鬧金管局
地方貨幣都可以搵返地區政府去諗辦法幫返當地人
Bitcoin就根本求助無門
到底本身市民係咪真係好支持去中央化呢樣野都未知
一味話市民唔識野 大把人就算識都唔會想投資落去

仲有 點解一定係價值高先叫普及到
跌返落黎可能反而多人用返
普及既定義係多人用定係16000一粒bitcoin

錯撚哂. 最主要原因係政府唔會比你發到圍. 如果你去到一個威脅到國家貨幣既程式. 全球政府一定會聯手打壓,

科技本身就會不斷進步 智能手機本身操作夠複雜啦 咁點解依家個個廢老都識用？

佢個問題同啲落後國家打仗輸咗之後啲銀紙點算幾乎一樣
e-wallet個問題仲on9
代入支付寶去諗成件事就好好笑

根本佢就係一種炒賣品，無得炒佢就係垃圾。 唔駛咁認真講呢啲野喎

第 1 點其實唔成立
Bitcoin 所有嘅 transaction record 係有得追查
亦都唔怕某一方惡意修改
Trace 唔到只不過係因為匿名
但係只要政府立法限制實名制，其實仲好管制
例如泡菜國限制實名制之後就即刻取消禁止 bitcoin

但係始終 crypto 係新嘢嚟，政府冇人才去控制風險
呢個係事實
而家識 crypto 嘅人其實好搶手

其實好簡單
有心研究 普通人一個鐘都搵到d料 同明
係你自己唔明 先覺得複雜

聰明人似醫生律師唔係明唔到
係明黎冇用 做咩要晒時間去明

睇到樓主講嘅野反應諗到支付寶嘅問題
其實宜家支那人已經有好多人唔再用銀紙
而同時間支付寶又唔係政府機構

我有個問題
假設支付寶嘅總存款係1000rmb
支付寶就將其中600rmb調走
令到實際存款得返400rmb
由於已經好少用銀紙嘅關係
所以存咗錢嘅人唔會察覺到錢紙已經唔存在
佢哋只係交易已一啲數字
咁嘅經濟應該算係咩

自己唔明都要開po
成熟左就唔會要理D原理
有左最通用既crypto，最通用既平台之後
用落同宜家D乜電子錢包有咩分別？

點講呢
其實你講嘅嘢唔關 bitcoin 事，亦都唔關去中心化事
係港幣呢 D 聯系匯率先會有呢種貨幣匯率保險
但係你睇返全世界所有自由浮動嘅貨幣都有你講嗰隻大上大落嘅風險
一個 97 金融風暴印尼盾一夜暴跌
風險未必亞於 bitcoin

不過都係有分別喺度
實體貨幣有政府兜底，crypto 完全海鮮價
但係政府政策干預一樣有好有壞，
用得好貨幣政策可以調整經濟
用得唔好有政策風險, eg 中国人仔，政府“領導”話點就點
Crypto 就冇呢個風險

所有唔使刻意將實際同虛擬貨幣咁樣比較
根本兩樣嘢嚟，用途唔一樣，兩種貨幣各有佢嘅特點

其實借錢會 create money 但係唔會 create wealth
呢個應該 AL ECON 學過

仲記唔記得 money multiplier

你當個個陳師奶 都有 小三既學歷 ？

唔搞到佢複雜 點樣呃到D師奶/廢中錢
上次睇龍心踩場果段 成班師奶同著西裝廢中 係度聽

我唔係講緊借錢嘅問題
係如果支付寶穿櫃桶底
但係啲人又唔知
每個人都係交易緊一啲數字

咩叫穿櫃桶底先？
你擺錢係銀行又好，支那寶又好
舊錢會唔會紮住喺度啊？一定會攞嚟做第二 D 投資架
呢個就係講緊 create money but not wealth 呢個概念

現鈔都叫有實金back up, 雖然有發水朋，但都知背後價值，但bitcoin只係一堆0101

未有信心

bitcorn 根本就唔係for 你表層交易

你估而家仲係金本位咩

而家實體貨幣靠嘅係供求、貨幣政策
另外就係國家嘅經濟政治軍事實力
而家黃金只係作為其中一種財政儲備嚟減底風險

//穿櫃桶底係一種犯罪行為，同財務欺詐、做假帳、挪用公款罪一齊出現。以前掌櫃收銀之後都係放入櫃桶，收工後再由鋪頭交返畀老闆同埋入銀號，同時表列現金日記賬供審計。櫃桶穿底現金就失蹤，關出納同虧空事，係誠信有問題。為咗令人好難發現，就要報大支出報少收入造假。//
by wiki
係非法拎走舊錢
唔係拎去投資

其實最主要係 crypto 太過 volatile
可能幾分鐘之內變大富大貴，亦都可以幾分鐘全副身家冇晒
正常人夠唔夠膽掂先

今時今日仲有人以為cash有實金back up

咁背後有咩野支持住呢個貨幣?
人民幣背後最起碼都仲有解放軍哎

有無人解釋下咩係bitcoin，點解炒得起，點解彷似有權威性咁？

其實最大問題係價錢fluctuate 太多 個人認為
導致佢同Fiat money 比較
商戶系唔會揀Crptocrrency

咁冇意思格
第一樣嘢佢盤數要 reconcile 得返
佢最後都係要報大返個支出或者用返其他方法填返個窿
咁你都講到穿櫃桶底咯，咁就梗係要玩數字遊戲
咁關支那寶咩事？各行各業穿櫃桶底都要數字遊戲架啦

bitcoin 2009年1月3日第一日發行，數量上限為2100萬個。
有條公式去計幾耐發行一個區塊嘅bitcoin，同嗰個區塊嘅key，每個人都可以參與“掘”嗰個區塊嘅bitcoin，講白啲就係鬥快撞中嗰個區塊嘅key，當有人撞中就會將條key公佈全世界，之後再等下個區塊

炒得起之前已經有一大班人使用緊，用嚟買賣毒品、cp、人口、走資
bitcoin從來都唔須要你哋普通人嘅理解或支持，傳媒未報道之前bitcoin一直行之有效於deepweb流通，就算之前炒起咗甚至而家炒燶埋，bitcoin仍然會繼續存在

其實我諗最大問題係 bitcoin 個 fundamentals 究竟係乜？
平時炒股票可以睇公司業績
貨幣嘅話有貨幣政策、國際事件等等
但係投資 bitcoin 究竟係睇 D 乜嘢？一般 i-bankers 都答唔到 ，所以識 bitcoin 嘅大把 i-bank 爭住請

或者我再講清楚啲
如果發生穿櫃桶底
由於啲錢已經唔經銀行/政府
所以出問題都唔係第一時間知
而且交易量過於巨大
所以如果刻意去造數
之後查證所有項目已經幾乎無可能
咁係啲錢消失咗之後
（可以理解為筆黑錢已經流出該經濟體）
每個人都如常交易
但係交易嘅應該理解為假錢
咁應該點去理解以上情況嘅經濟行為

現實世界上，貨幣都需要有黃金或某種信用機制去確立貨幣的權威性同有效性，而唔係求奇印張紙就算。

bitcoin同online game既虛寶有什麼分別呢

晒電晒資源又無保障

又無國家/資產做backup

龐氏騙局

其實最主要係有發行上限，所以相對地有效性比較高，但係一出事嘅時候因為無任何支持，都係會仆街

最主要係無用 連稅都交唔到

唔明你 up 緊乜
就咁嘅，就算筆錢係黑錢嚟，你之後攞 D 黑錢做嘅經濟活動一樣係 valid ，
例如你攞黑錢嚟消費買架車買層樓，合唔合法一件事，
但係 consume 咗就係 consume 咗，一樣係實則發生過嘅經濟活動嚟，同係咪黑錢無關架喎。

睇你點用
資產轉移同bark web都好好用
同埋如果政府應承為法定貨幣都幾煩
因為佢嘅發行同管理完全唔經政府
需要bitcoin公司好配合先至做到

應該仲有其他原因？bitcoin 感覺就係網絡上收埋有限既key，問題係呢啲key本質上同一舊網絡垃圾有乜分別呢？
點解會有value呢，真係純炒出黎？

我可以簡單講解bitcoin原理唔代表我認為bitcoin會成為通行貨幣。
個人嚟講 我比較睇好XRP（背後都係blockchain) 成為一種橋樑貨幣。
講到尾呢個世界俾銀行家操控咗幾個世紀，中本聰背後係咪呢班猶太人都係一個迷，有好多國際時事唔可以盡信主流新聞 包括trade/currency war

係咪龐氏騙局呢個歐洲央行都冇辦法得到結論
不過比個觀點你
第一、bitcoin 從來冇承諾過高回報，一樣係有人賺有人蝕
第二、bitcoin 嘅價格係受貨幣供求影響，唔係亂咁嚟

與其話係缺點，我會將佢稱之為風險，
我一直都認為係因為方便左罪犯所以先最具價值，
優缺邊樣大啲係好主觀ge事情，
我提出哩兩點只係想講佢點都唔會‘冇價值’

我決定將哩個問題整理好之後再出一個po
咁解釋完全無圖無例子唔係辦法

其實最後都係一個 "信" 字
同實體貨幣一樣，個市場 認可 呢個貨幣值咁多錢佢就值幾多錢
唔受認可話，鈔票一樣係一張廢紙
呢點實體同虛擬貨幣其實冇分別
（唔好再同我講現鈔係靠實金 back up ）

Crypto 可以作為一個貨幣流通係因為某 D 位佢受到認可，就係咁
佢嘅價值嚟自一個 "信" 字

另外都係嗰句，分返清楚 money 同 wealth 先
money 可以理解為一種交易嘅工具，但係同財富唔同
Crypto 用途唔係 add values 定係增加生產力
佢只係一種媒介一種工具

Exactly, 有光就有暗，有黑暗交易存在，
bitcoin就有佢嘅生存理由

其實個邏輯同現鈔冇分別
鈔票要用打印機 print 出嚟要搞一大輪做一堆防偽特徵
本質上咪又係一張垃圾

佢嘅價值邊度嚟？咪又係一個 "信" 字

宜家最神奇嘅係明明無任何實質上嘅支持
但係都有人相信佢係一種貨幣
貨幣能夠成為貨幣最重要係有人相信佢係有價值
bitcoin最初初真係一文不值
後來被炒家制造一個可炒賣嘅現象
再加上有幾個國家嘅人用bitcoin嚟走資(重點)
先升到上天價
價值上升就令更多嘅人相信bitcoin係有利可圖而加入炒賣
最終變成今日嘅bitcoin

bitcorn唔複雜洗撚特登用佢咩

傻閪IT狗全面進場

去跟幣少爺買啦，仲會教埋你

咁如果有一日無電咁點

其實嚴格嚟講現鈔都冇任何實質支持格
只不過現鈔有政府嘅貨幣政策去調控，或者你可以話個國家嘅政府有政府同經濟實力"兜底"，bitcoin 係完全自由浮動咁解

走資呢樣其實係政府管制問題
最主要係 bitcoin 太新，好多國家都未諗到點樣管制，呢個係事實
但係而家好多國家都開始捉到路諗緊點立法去管制

但係我唔同意嘅就係 bitcoin 純粹係炒賣現象
我唔否定有炒賣現象，但係 bitcoin 本質仍然受到貨幣供應同需求影響
（走資、黑錢呢 D 都係需求，不過點管制就係後話）
如果你問 bitcoin 係咩嚟 back up 我會答係貨幣供求，呢樣同炒票係一樣嘅

D transaction record 係網絡上面 store 咗千千萬萬份 copies
除非全球大規模停電

得番啲非法用途 光明正大轉錢有幾難

我有打（重點）㗎
其實我讀al嗰陣已經問過唔用金本位嘅貨幣點解仲未出事
好在多得中國近幾年證明我當年嘅理解係無錯
離曬題
我反而想知“但係而家好多國家都開始捉到路諗緊點立法去管制”
即係點去管？

唔好用香港去諗你就會明白

點都好
我就應該唔會用
當學多一樣嘢啦

35萬幾

個人認為 Money 係統稱，Money由以前嘅金幣／銀兩演變到依家嘅發行貨幣。套用落你嘅例子定位有點模糊。 我相信ching 想比較currency同wealth。
Wealth = collection of assets
Currency = medium of exchange
問題嚟啦，個世界有種asset class 叫做fixed income/bonds, 呢啲證券背後單位又用currency計算，咁究竟有幾多所謂嘅assets/wealth係垃圾？

人地有幾億份 copies都好
你需要時用唔到=無用

係沙漠到我知全世界有好多水
但我用唔到

無電就唔止btc有事啦
全世界都大撚鑊啦

講得好!!

係普通人立場:
唔知係乜 好複雜

係專業人士立場:
一個可開發的技術 改良

係投資者立場:
一個良好的投資機會

係有錢人立場:
一個將黑錢換成現金既方法

係黑市的立場:
良好的交易貨幣
隱私性高

再撚複雜都一定會生存到落去

有趣既地方就係呢到。

信貸信貸，貨幣個信字係有野backup的，例如外匯儲備。亦有機制保持呢張紙既權威性，需要以央行金管局去加持，否則個個都可以印了。

虛擬貨幣如何體現到呢件事呢

咁我用現金都起碼買到棵菜掛
我完成都唔明係咁用機哂電搵
同時我亦都唔知佢做咩背後支撐嘅價值？
我唔識經濟呀，但起碼要公認一樣野都起碼有一樣一種野支持佢價值
電腦野 又要唔可以停電又有黑客
連莊家都唔知係邊個呀
人民幣衰極亦都知道個莊家係邊個呀
背後有咩支持佢嘅價值
我都係還原基本步講
我真係寧願唔發達都唔用呢隻奇奇怪怪貨幣
利申完全唔識經濟 硬係怪怪地

都係留畀啲專家評論啦

我純粹個人選擇唔會信呢隻貨幣姐

有冇啲專家真係可以講解下

唔識 太深了

幾時流通？

我諗李嘉誠都唔肯玩嘅投資
真係好大風險喎

Bitcoin 係唔係用電腦計算個密碼出嚟，等有人出錢買走個密碼，但係個密碼除左等人買咗佢之外，有咩用？

交易實名制、限制加密貨幣市場溢價等等

有國家政府SUPPORT=有軍隊警察智識份子國民SUPPORT(好似係)

你哋都仲係用緊普通人思維去睇bitcoin，去諗bitcoin於現實世界會有咩困難有咩實用價值
我重申一次：bitcoin唔需要於現實世界有實用價值，bitcoin唔需要於現實世界流通
bitcoin可以於deepweb賣到毒品就係佢嘅價值
完

Bitcoin 最大問題係好容易有代替品
只要用bitcoin 同一種model，改一改名，就又係另一種新coin
所以市面而家有千鳩幾隻coin，都係唔值錢
除非有國家或者國際組織承認
或者個隻貨幣個model有突破導致唔容易複製(不過諗唔到點)
所有coin都必然係垃圾
咩暗網，絲路會用黎交易，都係on9諗法，以前都係用美金la
交易方法可以改變，未必用死bitcoin
一有新ga方式，更安全ga 交易方法，足夠搞到bitcoin一文不值

諗遠咗喇，實體貨幣又好 crypto 又好個 "信" 字到最後都係都供求有關
個國家印太多鈔票就會通貨澎漲，呢個經濟規律就係你哋所講嘅 "back-up"，央行 / 金管局嘅角色只係利用呢個經濟規律做調控，但係個市場唔認可嘅話有央行都冇用（可以參考委內瑞拉），一樣變廢紙

另外外匯儲備唔係攞嚟 back up 貨幣權威性
外匯儲備係國家嘅政府可以隨時兌換他國貨幣的資產去應付匯率嘅波動
但係貨幣本身嘅 value 唔係靠外匯儲備去 back up
發行強勢貨幣的國家（例如美國）係唔需要太多嘅外匯儲備

不過有個觀點我覺得係成立嘅
crypto 就係冇政府嘅貨幣政策調控，極度 volatile，所以普通人挽唔起，做唔到主流貨幣。但係唔係冇嘢 back up 個價值，crypto 個價值由始至終都要跟返供求

啲人真係鳩噏當秘笈
「暗網，絲路會用黎交易，都係on9諗法，以前都係用美金」
來源請求？

其實係 network effect 嚟
Facebook 啊 whatsapp 啊一樣可以大把代替品又容易複製
值錢嘅地方在於已有 network，有幾多人幾多商戶用緊呢隻 crypto 進行交易

某程度上認同你
只要越多唔犯法嘅人走去投資炒賣bitcoin，越多「經濟學者」去研究相關經濟理論，咁bitcoin實際上嘅犯法屬性就會越黎越淡，越難比各國政府禁止

無鳩up ar，暗網出現時間真係早過bitcoin，同埋bitcoin交易普及都係四五年ga事
唔通你同我講，未有bitcoin之前，以前所有非法交易都係唔用美金？用以物易物？

不過你要玩bitcoin唔會阻你，要死唔通要阻你ar

Bitcoin最大問題係唔穩定
咁浮動邊個敢用嚟交易？

Bitcoin最大問題係政府唔支持呀傻西

dark web 早過 bitcoin所以dark web交易唔會用bitcoin
朋友點解你唔用貝殼做交易

香港個濕鳩政府唔支持姐
外國大把國家一早諗緊方法管控同埋將 crypto 納入規範喇
係香港正苦慢人一步咋

簡單問句 如果bt換唔番做美金/其他貨幣
你地仲肯唔肯持有
佢係商品多過貨幣

非常正確，但網絡好多野會好輕易比新野取代
以前yahoo，今日就Google就係一個印證
所以當熱潮散失，bitcoin 好有可能比新ga網上物品取代

不過我唔會否定bitcoin個存在，因爲佢好似一種實驗貨幣，推動新ga 交易模式
但同時會講，呢種貨幣不值買入，因為一定輸錢

先生，而家deep web 交易更係用bitcoin
但未出現bitcoin個時用咩ar
其實我想指出網上交易方法，同埋貨幣可以係被取代
以前就美金，而家係bitcoin，咁將來係咩？
唔知，但一定無可能係bitcoin

人類發展不嬲都係新嘢取代舊嘢架啦
係咪就係因為知道永遠有更新嘅嘢取代，所以就唔接受新嘢？

sorry係我get錯
我冇諗到你真係講緊阿媽係女人
會變就緊㗎啦

呢個係accessibility 嘅問題多啲喎

等睇有一日會回收實體貨幣政府正式發行blockchain 貨幣
到時auditor 可以成為歷史職業

佢地果d唔係叫支持，係監控，一個有可能顛覆傳統貨幣既野，政府無可能摧毀到，唯有納入監管，支持係講緊有時間表同策略去取代現行貨幣

唔洗講btc, 遲早一定有法定Blockchain貨幣
近近地Singapore 直頭立緊法去管制Cryptocurrency
去中央化只係d人好ideal既諗法
/XRP同黎緊既Xrapid先係戲肉